荃灣全‧城滙剛滿辣稅期 2房業主3年微賺200萬元離場

港鐵荃灣西站一帶住宅及商場已入伙、開業一段時間，發展成熟，半新盤全‧城滙陸續鬆綁SSD，連錄二手買賣，1房入場實用481平方呎，叫價$890萬起。

港鐵荃灣西站新屋苑以海景、大型商場及交通便利已自成一隅，而位於大河道98號的全‧城滙，由華懋及港鐵合作發展，共953伙，主打2房單位，以比鄰港鐵荃灣西站作賣點，2017年8月賣樓的時候引起市場哄動，炎熱天氣下出現「打蛇餅」買樓盛況，距離今時今日剛好已經額外印花稅（SSD）鬆綁，二手成交陸續出現。

9月半月已錄13宗成交 平均呎價$19,074

全‧城滙8月開始鬆綁SSD，全月錄5宗買賣，實用平均呎價$19,063，而9月上半月累錄13宗成交，實用平均呎價$19,074，成交暢旺，超8月全月成交數字之餘，為9月荃灣成交最活躍的屋苑。9月成交集中2房單位，13宗買賣成交價$868萬至$1,100萬不等，成交呎價約$1.8萬至$2.1萬。當中屋苑7座中低層B室，面積427平方呎2房間隔，開放式廚房設計，本月以$898萬成交，呎價$2.1萬。

除了上車客鍾情外，亦有投資者睇中屋苑，本月以$982萬買入屋苑8座中層D室，實用面積527平方呎2房，呎價$18,634，以同類單位月租$2萬至$2.2萬推算，料租出可享2.4厘至2.7厘租金回報。原業主於2017年8月以$773萬買入單位，持貨3年，帳面獲利$209萬，期內升價27%。

中原分行經理黃志輝指，目前屋苑買賣放盤僅約近100個，佔總供應近一成，以2房放盤佔多，有逾40個放盤，其次為3房，反而1房放盤只佔少量。目前屋苑入場最平單位為7座低層A室，實用面積481平方呎，叫價$890萬，每呎叫價$1.85萬；若買家嫌1房空間不夠用，則可考慮多付近$30萬，最平低層實用522平方呎的2房單位，目前叫價$908萬。

租務方面，全‧城滙9月截至15日上半月暫錄2宗租務成交，實用面積平均呎租$37.5；8月全月錄15宗成交，實用面積平均呎租$39.1。屋苑租盤有逾10個，1房月租最平由約$1.9萬起。

當年有去抽依到，
見識到真係好多有錢人。

係華懋契弟 唔捨得請人 搞到簽臨約條隊排到凌晨

又吹

賺就賺 唔賺就唔賺
乜撚野係微賺

辛撚苦曬
賺兩球

3年2球
微賺

所以番工真係on99

連燈仔: 新盤溢價高，發展商賺盡3年升幅

當年新盤屎之戀同佢都係必賺

柏傲灣最先賣 第一批呎價13k

新冠肺炎疫情持續，荃灣柏傲灣有2房單位業主趁額外印花稅（SSD）限售期屆滿即沽貨離場。美聯首席聯席區域經理梁仲維表示，柏傲灣2B座低層A室，實用面積551方呎，屬2房間隔，新近以近期市價978萬元易手，實呎17749元。原業主於2017年以719萬元購入，持貨滿3年，帳面獲利259萬元

係，仲有柏傲灣，多謝提醒

2016、17買嘅不論一手二手大部分都賺錢

連登仔成日樓爆 但承接力好強 好難跌得多

3年3球其實好癲
普通人2-3皮十年人工
醫生做到死都幾年人工
屌你做業主師 坐係度收人十年人工

好多香港人第一桶金都係咁黎
但好似唔適用於2019打後

講左幾年
係買唔起先會話樓爆 ，買股票

微硬

10小賺
5小賺
3小賺
小賺
大賺
特賺

首先你要有錢， 之後有風險

呢幾幢荃灣西新樓應該係新樓必賺神話最後一批
好多2015後既新樓都係賺得2,3%甚至蝕錢
呢幾幢賺咁多最主要一來大屋苑,二來交通方便,三來當年賣得勁平

賺價再賺租。個個月9皮野

買股?前後幾年輸左兩人工。gross income 重唔係expendable income.

賺兩球
辛苦晒

1617買乜撚都賺嫁啦

康城，將南都賺
一個東一個西
仲有啟德

啟德唔少成交3年賺10%內甚至得幾%
將南睇邊個盤
海翩匯當年開得平，所以3年賺幅好大
其他盤我印象中都係3年賺10%內

利嘉閣地產皇牌屋苑調景嶺站分行(A組)經理黃金欽透露，將軍澳MONTEREY 6A座中層G室，實用面積約288方呎，採開放式間隔，座向正東，外望可享優美海景。單位於今年5月開始放售，業主原叫價610萬元，最終於日前以608萬元以交吉形式成功易手，微減價2萬元或0.3%，折合實用面積呎價約21,111元。

據了解，原業主約於2017年3月，以約414萬元購入上述物業。持貨約3年多，現轉手帳面獲利約194萬元，物業升值約47%。

將南同荃西有得比

3年200萬
=醫生岩岩grad計做3年先有

6.67萬月薪DLS已經係香港打工仔頭10%收入好多人成世都去唔到嘅人工

1617高登講緊支爆樓爆

荃灣西真係近年少數買新樓可以賺錢離場嘅地方

呢個盤有無伏？

除左啡黃外色平實到公屋咁既外表之外 無... 反而海之戀單位質素d lift同 柏傲條樓梯加分裂廚房伏d

點解你會覺得買個班人無做野不嬲收入都係低估，搵6萬唔通得係得6萬現金流咩

呢個華懋盤拍唔拍得住SHK?

大把市區港島坐緊/平手/真微賺

大家唔好再貼呢d新聞
連登好多人買咗匯豐
你地仲係咁reply叫人情何以堪

利申: 冇買匯豐
拉

賺兩球都叫微賺

咁佢既走廊，大堂個d 比唔上shk 酒店式咁 ，但整體望落平實但。又幾舒適 ，家既感覺。另外唔用玻璃幕牆第時維修平好多。
家電都唔係用cheap 野 用西門子 ，三菱重工冷氣（叫做靚野）, 梗廚明廁， d則是是正正咁lo ， 但貴到仆街 普通500幾呎 兩房叫到上千萬 齋睇買唔起

做咩姐？我同上面個Ching都無講過班友無做野/無故定收入wor

btw統計學角度
平均收入計埋被動一定低估

但中位數就難講
1）你話有班收cash/搞生意高過呢個數唔報稅計唔到
2）同樣亦有一大班人收cash parttime/長散過活掂唔到中位數嘅人都無count入去

政府個數係計就業收入
當然2）個班人有幾多另外食埋老綜就.....

港樓講風險？講笑話？

就咁煤氣爆炸，屋企爆水嘔爆出升降機， 風險已經過百萬啦

係咪返左7,80年代，依家仲講煤氣爆炸

發展商有保養期，有defect都同你慢慢執，執撚到你滿意為止

定可能佢想講屎之戀，成間屋都係

帳面賺2球
如果扣埋d 律師費 佣之類即係賺幾多？
球半？

維修完又咪一條好漢，況且爆屎又唔會好似凶宅果d咁查得出，呢d分分鐘業主已經claim左發展商賠左一舊錢了，賣完又執一舊

200萬都叫微賺.......